<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Vanessa Emily</title>
    <link>https://vaneemy.github.io/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Posts on Vanessa Emily</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2017 23:52:21 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://vaneemy.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>My baby steps with Ruby</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/firstStepRuby/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 23:52:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/firstStepRuby/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;I want to share how to create a easy web application with Ruby and Sinatra. Nevertheless, before we can start to create our amazing project, We require rbenv and, of course, Sinatra gem &amp;hellip;. So, let&amp;rsquo;s start with our recipe book!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;installation&#34;&gt;Installation&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;rbenv&lt;/strong&gt; Help us management of multiply Ruby environments. In our terminal, run the following commands

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt; brew install rbenv &lt;/code&gt; For installing rbenv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt; rbenv install -l &lt;/code&gt; List all versions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt; rbenv install 2.4.1 &lt;/code&gt; In our example, we use the last Ruby version&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt; &amp;lsquo;export PATH=&amp;ldquo;$HOME/.rbenv/bin:$PATH&amp;rdquo;&amp;rsquo; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc &lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt; echo &amp;lsquo;eval &amp;ldquo;$(rbenv init -)&amp;rdquo;&amp;rsquo; &amp;gt;&amp;gt; ~/.zshrc &lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Depending upon your bash configuration, substitute &lt;code&gt; ~/.zshrc &lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SINATRA&lt;/strong&gt;  focuses on &amp;ldquo;quickly creating web-applications&amp;rdquo; in Ruby with minimal effort

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt; gem install sinatra &lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;cookbook&#34;&gt;Cookbook&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Creating a ruby file called app.rb,  we copy the code from sinatra website&amp;rsquo;s doc &lt;br/&gt;
&lt;div style=&#34;background: #f8f8f8;&#34;&gt;
&lt;pre&gt;
  &lt;span style=&#34;color:#a2f; font-weight: bold;&#34;&gt; require&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #00f&#34;&gt;&amp;lsquo;sinatra&amp;rsquo;&lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34; &gt;get &lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #000&#34;&gt;&amp;rsquo;/frank-says&amp;rsquo;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;do&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color: #b44&#34;&gt;&amp;lsquo;Put this in your pipe &amp;amp; smoke it!&amp;rsquo;&lt;/span&gt;
   &lt;span style=&#34;color:#a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;We can run our app, just typing in the terminal &lt;code&gt;ruby app.rb &lt;/code&gt;
   To visualize our message, in a browser we direct to localhost, 4567 port!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;bundler&lt;/strong&gt; provides an environment of Ruby projects by installing the exact gems and versions that are needed. Just run the following command &lt;code&gt;bundle init&lt;/code&gt; and we start working. It&amp;rsquo;s genereted a Gemfile file which contains a list of gems for use in our application. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rake&lt;/strong&gt; is a Make-like program implemented in Ruby. &lt;code&gt;gem insall rake&lt;/code&gt; And in rakefile, I want to run my app just typing &lt;code&gt;rake&lt;/code&gt; in the terminal so, I defined the following task:
&lt;div style=&#34;background:#f8f8f8;&#34;&gt;
&lt;pre&gt;
  &lt;span style=&#34;color: #A2F; font-weight: bold;&#34;&gt; task &lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color: #00F&#34;&gt;default: &lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #b44&#34;&gt;%w[runapp]&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color: #A2F; font-weight: bold;&#34;&gt;task &lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #c00&#34;&gt;:runapp &lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;do&lt;/span&gt;
      &lt;span style=&#34;color: #000 &#34;&gt;sh&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #b44&#34;&gt;&amp;ldquo;bundle exec ruby app.rb&amp;rdquo;&lt;/span&gt;
    &lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt; end &lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Now! We are going to create our view in ruby with erb extension within views directory&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Routes&lt;/strong&gt; In Sinatra, a route is an HTTP method, each route is associated with a block. In app.rb file, I want that in the root &amp;lsquo;/&amp;rsquo; it is shown my index view.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;div style=&#34;background:#f8f8f8;&#34;&gt;
  &lt;pre&gt;
  &lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;get &lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color: #00f; font-weight: bold;&#34;&gt; &amp;lsquo;/&amp;rsquo; &lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;do &lt;/span&gt;
     &lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;erb &lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color: #c00;&#34;&gt;:index &lt;/span&gt;
  &lt;span style=&#34;color: #a2f; font-weight: bold;&#34;&gt;end&lt;/span&gt;
 &lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
- &lt;strong&gt;MySQL&lt;/strong&gt; Installing mysql gem to connect our app to data base &lt;code style&#34;&#34;&gt; gem install mysql2&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Open</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/AgileOpen/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 22:17:22 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/AgileOpen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/agileOpenF.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agile Open es el primer evento grande al que asistí por lo que todo era nuevo para mi, no conocía la dinámica de cómo se llevaban a cabo las charlas y en  qué consistían las actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al inicio del evento, cada persona que quería compartir sobre un tema ágil o quería saber algo en particular, tomaba una hoja, y lo escribía, pasaba al frente y platicaba brevemente su propuesta, los que no sabían y pedían ayuda, esperaban que alguien de los presentes se ofrecieran para  solucionar su inquietud o simplemente, dar una orientación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco a poco, se hicieron participes y pasaron uno a uno, luego de pasar, se colocaban las hojas en una pizarra hecha de papel, donde se especificaban los horarios de las platicas sobre los temas propuestos. De esta manera se armo el programa del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ser un evento tan grande, había aproximadamente 7 charlas al mismo tiempo. La mayoría de ellas eran de temas que no conocía ya que solo conocía poco de estas metodologías. De tantas platicas decidí empezar con aquellas que podrían ayudarme ya sea a entender un poco de las metodologías orientadas a este tipo de &amp;ldquo;escencia&amp;rdquo;, por llamarlo así, así como en mi vida profesional y fuera de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;como-cambiar-al-mundo&#34;&gt;Como cambiar al mundo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/agile2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera charla a la que entré, tenía un título que llamaba mucho mi atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El chavo que impartio la actividad, comentaba algunos pasos a seguir para cambiar aquello que te produce algún tipo de conflicto y quieres que sea de manera diferente o mejor.
Los pasos que describio precisamente no son a seguir, ni que sino se siguen a pie de la letra, no se logrará lo que esperamos, más bien, son recomendaciones por el autor del libro del mismo título.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera simple, explicaba que en varias ocasiones nos gustaría mejorar algunas situación, llevarnos mejor con alguien, cambiar el ambiente en que nos desenvolvemos, mejorar la comunicación con alguna persona, etc. Sin importar, la situación, mencionaba que podíamos hacer varias cosas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Dejar las cosas así&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evitarlas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hacer algo&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Lo que se enfocaba la charla era en el punto tres, tomar acción de la situación, así que recomendaba:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tomar nota de las cosas que suceden por lo que consideramos no nos agrada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De acuerdo a todas cosas que listamos como &amp;ldquo;negativas&amp;rdquo; hacer otra lista pero, que ayude a solucionar el problema ejemplo: Mi problema es de comunicación con mi amiga, una solución es empezar a escucharla más invitandola a que pasemos más tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A partir de lo que tenemos planeado, empezar a llevar a cabo la estrategía, si quiero mejorar la comunicación, empezaré por mandarle mensajes a mi amiga, no tan seguidos pero, paso a paso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En caso de que quisieramos cambiar un entorno en donde se ve involucrada mucha gente, recomendaba que iniciaramos con aquellas personas que tienden a compartir algunas ideas con nosotros para que posteriormente, podamos mejorar relaciones interpersonales con otras peersonas que nos llevaría más tiempo cambiar algo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La platica me parecio muy entretenida, hay algunas cosas que comparto con lo que mencionaba el chavo. Sin embargo, para mi, es parte importante que si quiero ser ése cambio, debo de empezar a ver lo qué yo hago y ser ése cambio. Antes de pretender pedir, dar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;método-de-grow-para-coaching&#34;&gt;Método de Grow para coaching&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/agile3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera breve, en ésta platica, el que llevaba la charla, recalcaba algo que es importante para mi: Las relaciones interpersonales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considero que en muchas ocasiones estamos tan ocupados que perdemos de vista mantener relaciones con nuestros amigos, pareja, familiares y el trabajo. Aunque la charla estaba más orientada al ámbito laboral, todo éso se puede aplicar a cualquier situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ser una persona que guie a las personas, abrir posibilidades, ayudar a los demás y así mismo ayudarse.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cultura-ágil&#34;&gt;Cultura ágil&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uno de mis compañeros dio la charla de cultura ágil, él mencionaba varios puntos importantes que quiero recalcar y que comparto:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Valores:  La forma en cómo afectan nuestro, el ser una persona responsable, comprometida, honesta puede afectar a los demás. Pues, en varias ocasiones la gente solo ve por sus intereses, no esta mal pero, llega a perjudicar a otros y más si van en el mismo barco, afectar a alguien, indudablemente afectará el trayecto de uno.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Conocimiento: Algo que me ha agradado de la platica es que el una persona debe de estar en constante aprendizaje, actualizarse. Hay varias cosas que antes no consideraba importante aparender pero, el día de hoy me doy cuenta que es de vital importancia conocerlo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hay otro punto que entendí y que me llevo de la platica, me recuerda a esta frase: &lt;cite&gt;Si caminas solo, irás más rápido, si caminas acompañado llegarás más lejos.&lt;/cite&gt;  Esta frase me gusta mucho, el cómo lo que compartimos y damos muchas veces, es reciproco.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;facilitación-gráfica&#34;&gt;Facilitación gráfica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una de las últimas charlas a las que asistí fue a la de falicitación gráfica, esta me parecio muy chistosa jajaa. Ya que el chavo que esta en frente nos contó una historia un poco divertida con dibujos, nos invito a contar la nuestra con nuestros dibujos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi historia tenía un final feliz, por llamarlo de una manera. Aunque no terminé de dibujarla, el hecho de hacerlo ayudaba a que la mayoría comprendiera de manera más fácil algunas cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para comer, nos dieron pizza, a mi me gusto mucho la experiencia, realmeten sentí que el tiempo pasaba tana rápido, conocí un poco más de ágil y sobre todo, cómo aplicarlo a mi vida para mejorar. &amp;#9829;&lt;/p&gt;

&lt;script id=&#34;dsq-count-scr&#34; src=&#34;//https-vaneemy-github-io.disqus.com/count.js&#34; async&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;div id=&#34;disqus_thread&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;/**
*  RECOMMENDED CONFIGURATION VARIABLES: EDIT AND UNCOMMENT THE SECTION BELOW TO INSERT DYNAMIC VALUES FROM YOUR PLATFORM OR CMS.
*  LEARN WHY DEFINING THESE VARIABLES IS IMPORTANT: &lt;a href=&#34;https://disqus.com/admin/universalcode/#configuration-variables*/&#34;&gt;https://disqus.com/admin/universalcode/#configuration-variables*/&lt;/a&gt;
/*
var disqus_config = function () {
this.page.url = PAGE_URL;  // Replace PAGE_URL with your page&amp;rsquo;s canonical URL variable
this.page.identifier = PAGE_IDENTIFIER; // Replace PAGE_IDENTIFIER with your page&amp;rsquo;s unique identifier variable
};
*/
(function() { // DON&amp;rsquo;T EDIT BELOW THIS LINE
var d = document, s = d.createElement(&amp;lsquo;script&amp;rsquo;);
s.src = &amp;lsquo;&lt;a href=&#34;https://https-vaneemy-github-io.disqus.com/embed.js&#39;&#34;&gt;https://https-vaneemy-github-io.disqus.com/embed.js&#39;&lt;/a&gt;;
s.setAttribute(&amp;lsquo;data-timestamp&amp;rsquo;, +new Date());
(d.head || d.body).appendChild(s);
})();
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;Please enable JavaScript to view the &lt;a href=&#34;https://disqus.com/?ref_noscript&#34;&gt;comments powered by Disqus.&lt;/a&gt;&lt;/noscript&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Guru</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/SoftwareGuru/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 22:16:32 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/SoftwareGuru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/softwareGuru.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Software guru fue un evento enfocado más que nada  a la parte tecnológica, todos los expositores son personas que saben mucho del tema del que hablan, son realmente buenos en lo que hacen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que era enfocado en la tecnología y se trataban de varios temas, el que fue un común denominador fue la transicción a la era digital, la mayoría de los que impartieron las charlas recalcaban que hoy en día, cualquier negocio deberá ser un negocio de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tecnología sin lugar a dudas ha cambiado nuestro estilo de vida y ya nadie puede estar lejos ni evitarla, más bien, debemos de adaptarnos a las necesidades del mercado, en caso de ser una sociedad comercial, y como personas, no podemos dejar a un lado el hecho de que ahora interactuamos y pasamos más parte de nuestro tiempo en frente de una computadora o un smart phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actualidad, cualqueir empresa requiere de alguien que se dedique al software si es que quiere seguir vendiendo, ya que se vuelve una ventaja competitiva en el mercado y más que nada que la gente exige esta transformación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, todos requieren software, y yo estoy en el área, ¿Qué debo de hacer? Una de las cosas que entendí, es saber hacer las cosas bien, ofrecer algo diferente a tus clientes, utilizar tecnología que ayuden a mejorar procesos, hacer uso de las metodologías ágiles, ir más allá que la mayoría aprendiendo cosas que posteriormente serán el &amp;ldquo;futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las conferencias pude notar que varios de los que impartían las platicas mencionaban lenguajes o frameworks que antes no había escuchado, pero, que se podían hacer cosas geniales, una de las cosas nuevas para mi fue: Blockchain, que tiene vital importancia para las criptomonedas que poco a poco estan tomando valor en el mercado por lo que es importante empezar a conocerlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, otra charla que me gusto mucho es que un chavo nos compartio cómo  podía combinar dos cosas que le gustan: La programación y la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente, no había puesto mucha atención cómo anlazar dos cosas que para mí son lo que más me gusta hacer en una sola y hacer algo genial con ambas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el evento pude notar que aún me falta mucho, hay varias cosas que no conocía hasta ése momento, conocí a gente que ha hecho muchas cosas, y en ocasiones me pregunto si yo podría hacer algo parecido, es decir, hacer cosas buenas y geniales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sé que me falta mucho para alcanzarlos y aunque hay varias cosas que debo de mejorar, para llegar a lo que quiero ser, debo de empezar a tomar cartas en el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El evento fue muy divertido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/soft.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Day</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/PythonDay/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 23:50:11 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/PythonDay/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/python.png&#34; alt=&#34;Python Day&#34; style=&#34;width: 70%;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un recuerdo bonito del evento&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hace unos días asistí al Python Day Mexico que se llevo a cabo en las instalaciones de Telmex Hub, Ciudad de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con anterioridad, había asistido a algunos cursos que suelen ofrecer, así que ya más o menos conocía la logistica del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, esta vez todo fue muy diferente, desde que entré pude notar que había demasiada gente, de la cual la mayoría  estaba escuchando una platica por streaming en inglés, debido a la cantidad de gente en el lugar, una cantidad considerable de los asistetes estaban de pie, por otro lado, otros  escribian código en un taller de Python. Todo el mundo estaba muy adentrado en el tema.
Instantes después, terminaron las charlas y los talleres para proceder a dar un lunch, en este momento aproveche para conocer el programa y todo lo que había aconrecido previamente a mi llegada, más que nada para atualizarme y no estar muy perdida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto termino el break que nos dieron, re reanudaron las actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar de que yo solo conozco cosas muy básicas sobre el lenguaje Python, y de que la mayoría de las charlas que se impartieron en el evento iban enfocadas a aquellas personas que estan ya familiarizados con el tema, por consiguiente, se  requería de  conocimientos más allá de los básicos. A pesar de estas circunstancias a mi me gusto mucho estar presente, pude notar como gente de otros países que han dedicandole ya bastante tiempo con Python, compartían sus conocimientos con nosotros, de ver todo lo que se puede lograr, de los multiples formas de aplicar lo que uno sabe para resolver problemas, escuchar a la gente que se expresaba de lo genial que es prgramar, la suma de todas estas cosas, me ayudan a reafirmar que estoy en el área que  me emociona mucho, hay tanto porque aprender, tantas cosas geniales que se pueden realizar, aunque obviamente aún me falta un camino por recorrer y muchas cosas que se requieren para llegar a donde quiero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, una  de la charlas que me gusto mucho, fue de un chavo que nos enseño a hacer un Twitter bot. Así que me gustaría compartir un poco de lo que realicé.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mi-primer-twitter-bot-9829&#34;&gt;Mi primer twitter bot &amp;#9829;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los requisitos para hacer el primer bot:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tener instalado python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tweepy &lt;code&gt;pip install tweepy&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuenta de twitter verificada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;pasos&#34;&gt;Pasos:&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Crear una twitter app &lt;em&gt;apps.twitter.com&lt;/em&gt;
Esto para generar nuestros tokens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En el codigo ingresamos credenciales de acceso, las cuales son:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Consumer key&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosumer secret&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Access token&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Access secret&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Importamos las librerias:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;tweepy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;time&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En el código lo primero que tenemos que hacer es crear un metodo de autenticación&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo que yo hice, fue postear cada 3 segundos un estado y postear una imagen&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/TwitterBot2.png&#34; alt=&#34;Coding of my first twitter code&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Publicando en mi Twitter
 Notese mi felicidad&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/twitterBot2.png&#34; alt=&#34;Muy first Twitter bot&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/Test/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 10:29:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/Test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En estos días he visto la forma en cómo elaborar las pruebas, unitarias, integrales, en Java y Groovy, y me he dado cuenta de la importancia de éstas en el desarroll del software ya que solía realizarlas al terminar de escribir el código o conforme terminaba de programar, en varias ocasiones pasaba mi prueba 1, por así decirlo, ibaavanando, realizaba la prueba 2 y pasaba pero, éste nuevo código que escribí, ya no volvía a verificar si la prueba 1 pasaba, con que pasara la segunda, para mi, ya  estaba. En el problema del Kata que tenía, todas las pruebas siempre estaban ahí y tenían que pasar, si agregaba nuevas lineas y fallaba una que previamente había pasado, estaba programando mal. Realizarlas me ayudaron a llegar a la solución del problema que posiblemente sin ellas me hubiera tardado y en caso de que se hiciera algunade las pruebas, éste habría fallado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún hay mucho por mejorar al elaborar mis pruebas ya que olvidé como cachar excepciones sin evitar escribir el &lt;code&gt; try &amp;gt; catch()&lt;/code&gt;
 Todo esto me ayuda mucho a mejorar la forma en cómo programo y a querer seguir.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>String Calculator</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/stringCalculator/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 10:09:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/stringCalculator/</guid>
      <description>&lt;p&gt;String calculator es un problema de programación donde se va sumando números en un string.
Éste problama más que nada se centra en hacer  pruebas que el mismo problema te describe como: regresar 0 si se envía un nulo, o delimitadores dentro del string y     entre los números&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mi, al leerlo, lo primero que pensé fue en cómo ir resolviendolo, conforme avanzaba me pareció muy difícil más por el hecho de que me había tardado bastante tiempo en tratar de resolverlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, con ayuda pude entender que el significado de ésta tarea, es el saber describir las pruebaas, yo tenía la idea de escribir menos código pero al mismo tiempo sabía que mi código debía ser entendido pero, cuando &amp;ldquo;termine&amp;rdquo;, no estaba del todo entendido. Ahora, puedo decir que no importa del todo la cantidad de lineas escribas sino que en caso de que alguien ocupe lo que hice, sea más fácil poder agregr. También, aprendí un poco más sobre el lenguaje groovy y algunos conceptos que tenía erroneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las pruebas van de la mano con tu programa, son parte importante para probar que tu programa funciona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/firstPost/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 09:58:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/firstPost/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;q&gt;¡El éxito es el resultado de las decisiones acertadas, las decisiones acertadas son el resultado de la experiencia y la experiencia suele ser el resultado de las     decisiones equivocadas&amp;rdquo;
 &lt;br&gt;
 &lt;h3&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-calendar&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; style=&#34;color: #006699;&#34;&gt;&lt;/i&gt; Abril 2017&lt;/h3&gt;
 En muchas ocasiones he dudado de que mis decisiones han sido las &amp;ldquo;correctas&amp;rdquo;. Sin embargo, ahora que veo las cosas en retrospectiva, me doy cuenta que  muchas de éstas     en su momento me parecieron muy arriesgadas y difíles de seguir pero, me han colocado en el lugar en el  que estoy, dandome  muchas experiencias y aprendizajes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En abril del 2017 aprendí bastantes cosas sobre mi carrera ya que había cosas de las cuales no conocía como utilizar Git, configurar un servidor y aunque hubo quienes     me ayudaron, es algo que ahora conozco, no mucho. De igual forma,  trabajé con varias personas, muy inteligentes y agradables, de las cuales pude llevarme algo de ellas sobre mi carrera, una de ésas muchas cosas es sobre algoritmos, muchas de las personitas que conocí son tan buenas en ésto  y me invitaban a que me adentrará, aunque me falta mucho para alcanzarlos, es algo que me gusta y quisiera mejorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este nuevo proyecto que a penas comienza es más que nada que los pocos conocimientos que tengo sobre el software así como de otras áreas puedan contribuir y ayudar a cualquier persona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>