<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Guru on Vanessa Emily</title>
    <link>https://vaneemy.github.io/categories/software-guru/index.xml</link>
    <description>Recent content in Software Guru on Vanessa Emily</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://vaneemy.github.io/categories/software-guru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Software Guru</title>
      <link>https://vaneemy.github.io/post/SoftwareGuru/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 22:16:32 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://vaneemy.github.io/post/SoftwareGuru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/softwareGuru.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Software guru fue un evento enfocado más que nada  a la parte tecnológica, todos los expositores son personas que saben mucho del tema del que hablan, son realmente buenos en lo que hacen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que era enfocado en la tecnología y se trataban de varios temas, el que fue un común denominador fue la transicción a la era digital, la mayoría de los que impartieron las charlas recalcaban que hoy en día, cualquier negocio deberá ser un negocio de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tecnología sin lugar a dudas ha cambiado nuestro estilo de vida y ya nadie puede estar lejos ni evitarla, más bien, debemos de adaptarnos a las necesidades del mercado, en caso de ser una sociedad comercial, y como personas, no podemos dejar a un lado el hecho de que ahora interactuamos y pasamos más parte de nuestro tiempo en frente de una computadora o un smart phone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actualidad, cualqueir empresa requiere de alguien que se dedique al software si es que quiere seguir vendiendo, ya que se vuelve una ventaja competitiva en el mercado y más que nada que la gente exige esta transformación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, todos requieren software, y yo estoy en el área, ¿Qué debo de hacer? Una de las cosas que entendí, es saber hacer las cosas bien, ofrecer algo diferente a tus clientes, utilizar tecnología que ayuden a mejorar procesos, hacer uso de las metodologías ágiles, ir más allá que la mayoría aprendiendo cosas que posteriormente serán el &amp;ldquo;futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las conferencias pude notar que varios de los que impartían las platicas mencionaban lenguajes o frameworks que antes no había escuchado, pero, que se podían hacer cosas geniales, una de las cosas nuevas para mi fue: Blockchain, que tiene vital importancia para las criptomonedas que poco a poco estan tomando valor en el mercado por lo que es importante empezar a conocerlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, otra charla que me gusto mucho es que un chavo nos compartio cómo  podía combinar dos cosas que le gustan: La programación y la música.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente, no había puesto mucha atención cómo anlazar dos cosas que para mí son lo que más me gusta hacer en una sola y hacer algo genial con ambas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el evento pude notar que aún me falta mucho, hay varias cosas que no conocía hasta ése momento, conocí a gente que ha hecho muchas cosas, y en ocasiones me pregunto si yo podría hacer algo parecido, es decir, hacer cosas buenas y geniales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sé que me falta mucho para alcanzarlos y aunque hay varias cosas que debo de mejorar, para llegar a lo que quiero ser, debo de empezar a tomar cartas en el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El evento fue muy divertido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://vaneemy.github.io/images/fulls/soft.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>